要集中追究港鐵內決定封站停駛嘅人，市民應發動包圍九龍灣總部要求港鐵派人回覆！

港鐵這次一定有人濫權，短時間內（10:30向傳媒公布，中午起整日長時間生效）突然發出史無前例嘅封站指令，影響數以百萬計市民合理交通需要。

其次係政府運房局局長陳帆要問責下台，因為批准港鐵呢個理由模棱兩可嘅荒謬決定。

我唔係唔知中共嘅幕後嘅搞手，但香港人做嘢係要根據程序同法理，如果有人唔依程序同法理做決定，就係失職，唔可以姑息放過佢。

係咪劉天成主動提出呢個決定？係嘅就請佢詳細解釋一個遊行本身係咪已經係一個充分條件去作出呢個決定？如果係，以後每次都要封站停駛了。如果唔係，有咩額外充分理由去支持呢個擾民決定？

“觀塘遊行今日下午舉行，港鐵今早突然宣布，中午十二時起觀塘綫彩虹站至調景嶺站之間列車服務暫停。港鐵車務總監劉天成今日傍晚發公開信，指鑑於近日港鐵發生多次站內及列車內衝突，今日的特別車務安排，是在與運輸及房屋局、運輸署及警方商討後，考慮到同事、乘客及鐵路設施的安全，決定暫停在活動路段的鐵路服務，並關閉部分車站。劉天成指，明白今日的特別車務安排對一些乘客造成不便，但由於情況特殊，「希望大家諒解。」

劉天成公開信指，近日因為社會上的爭議，多次公眾活動或集會之後於港鐵站及列車內發生衝突，甚至暴力及惡意破壞事件，這是港鐵公司運作四十年來經歷過的最大挑戰。劉天成指，這次因社會政治議題而引發在鐵路發生的事件，「本質根本不是鐵路服務安排」，港鐵必須按其最重要及基本原則，盡力保障乘客、員工及維護鐵路安全營運。劉天成強調，港鐵決定鑑於安全理由，「這是一個不得已的決定。」”

日日包圍總部
所有出入口全封
有本事你唔好黎返工

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

中共連日來多番施壓，港鐵選擇犧牲市民利益，遭質疑淪為「黨鐵」。港鐵昨日在獲頒臨時禁制令後首次關閉車站，九龍灣、牛頭角、觀塘、藍田四個車站受影響，更是罕有地在遊行開始前已關閉車站，但僅預早個半小時通知市民。港鐵做法惹普羅大眾不滿，有人直言即使關閉車站，還有很多方法到觀塘參與遊行。民主派批評港鐵做法擾民，但民建聯陳恒鑌稱尊重港鐵做法，有網民揚言要建制派「找數」。

中共連日來就修訂《逃犯條例》風波向港鐵施壓，例如《人民日報》微博發表的評論便質疑港鐵安排特別列車讓示威者離開的做法，這樣做有否「掂量過輕重」。此後，港鐵態度便出現明顯變化，前日申請臨時禁制令獲批，昨日更罕有地在遊行未開始前已關閉遊行路線附近多個車站。獲警方發出「不反對通知書」的「燃點香港 全民覺醒」遊行，昨日下午1時才開始集合，但九龍灣、牛頭角、觀塘、藍田四個車站早在中午12時已開始關閉。

不過，港鐵在昨早10時30分左右才通知市民，換言之，市民只有最多個半小時改變行程，此舉引致普羅大眾極度不滿，有人更質疑港鐵如今只聽命中共，淪為「黨鐵」。有市民到車站才知悉封站安排，批評港鐵早知道昨日有遊行，質疑為何昨早才宣布封站，同時無安排穿梭巴士服務，令乘客大失預算，亦有人到客務中心鼓譟。

市民呂先生批評港鐵的做法，認為封站是港鐵早有預謀，希望透過不同方式打壓香港人，令遊行人士覺得路途遙遠、無交通前往，甚至和平遊行後未能離開，令香港人減少反修例活動。市民鄭小姐批評港鐵的做法是「不負責任」，因為中午12時暫停服務，但港鐵在昨早10時許才通知，認為港鐵應提早通知，否則會影響市民，強調不能因公眾活動而停止服務。有參與遊行的市民強調，雖然部分車站關閉，但仍然有很多方法前來觀塘，希望香港人能夠團結。大批市民昨午就在西灣河碼頭排長龍，等候開往觀塘的過海街渡。

有網民對港鐵的做法大表不滿，已計劃在周一早上做到「所有站封」，但目前暫時未有詳情。

對於港鐵突然封站，18名民主派立法會議員和區議員，以及39名社區主任發表聯合聲明，指出港鐵的做法是變相影響整條觀塘綫的正常運作，為日後大型公眾活動的安排，開出了極壞先例。聲明批評，港鐵的措施「極為擾民，並對社會造成不必要的恐慌，影響市民正常生活」。不過，民建聯立法會議員陳恒鑌表示，尊重港鐵做法：「為避免暴力事件，防止出現一些例如葵芳站事件，有人包圍、有人衝擊站台職員，那它作出的評估，我都會尊重。」今次涉及民生，有居民揚言要建制派「找數」。

另外，港鐵車務總監劉天成昨日向乘客發公開信解釋港鐵昨日的特別安排，他形容，目前是港鐵公司運作40年來經歷過的最大挑戰，在此時此刻，必須按最重要及基本的原則，就是盡力保障乘客、員工及維護鐵路安全營運。他表示，港鐵明白昨日觀塘綫的特別車務安排對一些乘客造成不便，由於情況特殊，希望獲諒解。他說，港鐵檢視過去數星期公眾活動所發生的種種情況，與運輸及房屋局、運輸署及警方商討後，考慮到同事、乘客及鐵路設施的安全，決定暫時停止在活動路段的鐵路服務，並關閉部分車站。

十八區個個站都去啦，屌撚到佢地開花

黨鐵主動下跪

巿民昨日發起觀塘遊行，雖獲警方發出不反對通知書，但港鐵昨日在遊行前突然宣布封站，暫停彩虹站至調景嶺站的列車服務，辯稱以往公眾集會後港鐵站及列車多次發生衝突甚至暴力和惡意破壞事件，故不得已作出封站措施。不過，本報質疑港鐵封站理據，昨午的遊行乃屬合法舉行，遊行還未開始，港鐵在未發生示威者與警方對峙前便一早封站，又不提供接駁巴士服務，造成大量乘客行程受阻，怨聲載道，不得不令人懷疑港鐵受到內地壓力而「低頭」，妄顧乘客利益而阻礙巿民參與遊行。

近日遭內地官媒炮轟港鐵接載「暴徒」，指其「暗中支持」反修例示威。內地官媒這種上網上線的做法極為荒謬，港鐵是服務巿民的集體運輸交通工具，無論是否示威者也有權乘搭港鐵列車；對於《人民日報》日前在微博指示威者在西鐵元朗站靜坐引發與警方對峙，破壞元朗站後，港鐵還特別安排列車接載「暴徒」離開，這有何不妥，難道留下示威者繼續破壞不成？內地媒體不熟悉香港情況胡亂指摘，港鐵卻被嚇至「跪低」，除向法庭申請臨時禁制令禁止阻礙鐵路網絡外，昨日更封鎖半條觀塘綫服務。內地媒體胡亂指摘，港鐵高層為自保而作出封站，結果擾亂巿民出行計劃。

港鐵前一晚未有公布封站措施，昨早約10時30分才突然宣布觀塘綫彩虹站至調景嶺站列車服務，中午12時起暫停，而九龍灣站至藍田站各車站更要拉閘關閉。不過，港鐵宣布未必所有受影響巿民也看到相關新聞而提早出門，不少巿民其後才得悉彩虹至調景嶺服務暫停，但港鐵未有安排任何接駁巴士服務，令一眾巿民大為不滿，批評港鐵為何不能一早通知，令他們提早安排行程。有居於港島的巿民要到觀塘上班，因沒有列車服務，要改搭巴士而遲到；有觀塘區的居民要到區外，但巴士站和的士站也有大量巿民候車，行程受阻。不少巿民也認為港鐵動輒便封站，措施極不合理。

巿民駡聲四起，港鐵車務總監劉天成發表即發表公開信，將封站原因全部歸咎於示威者，指出多次公眾活動或集會後，港鐵站及列車內也有發生衝突，甚至暴力和惡意破壞事件，又表示考慮到同事、乘客及鐵路設施的安全，決定暫時停止在活動路段的鐵路服務，並關閉部分車站，指出這是鑑於安全理由的不得已決定。他又指出，示威者除破壞港鐵站設施外，亦對港鐵人員惡言相向甚至威脅他們人身安全，認為對港鐵職員、其他乘客和鐵路設施的安全均造成實質性的嚴重影響。

不過，港鐵的解釋極為牽強，遊行昨日下午2時才開始，且屬合法遊行，若然示威者在遊行期間或遊行後有激烈行動，港鐵站「拉閘」以免示威者衝進港鐵站破壞，則封站還算合理，然而港鐵在遊行還未開始前便暫停服務，這根本沒有封站暫停服務的迫切性，今次做法令大量乘客受到影響，犧牲巿民搭乘港鐵的權利，極不合理。另外，港鐵以保障前綫職員為由封站，但若關心職員人身安全，港鐵之前有否採取措施如聘用保安人員保護職員？另有否考慮過其他方法代替封站？

劉天成在公開信中則表示決定封站措施乃是與運輸及房屋局商討後決定，而運房局亦表示政府同意港鐵關閉部分車站，指港鐵關閉部分車站非因人為錯誤或機件故障所致，毋須根據服務表現安排作出罰款。這不得不令人懷疑，港鐵昨日封站是否配合政府，其實是有意圖減少觀塘遊行的人數。

昨日遊行後一批示威者轉戰至深水埗，但港鐵晚上仍遲遲不恢復觀塘綫的列車服務，令沿綫居民也不能使用港鐵服務，但未有解釋。有巿民今日下午則發起荃葵青遊行，但傳媒多番追問，港鐵仍未回覆會否採取封站措施，若太遲才公布封站，相信又會令不少巿民大失預算，這亦讓人質疑港鐵與當局是否想令巿民出行不便，借此令巿民對遊行活動不滿，分化遊行人士與普羅巿民。

唔好唔記得黨鐡除左鐡路，仲有好多黨鐡商場。
可以入去行街，去厠所，但唔可以消費
港鐡又封站，荃灣站，荃灣西站，葵芳站，你仲唔罷買！！！！

我地唔可以唔搭地鐡，但港鐡Ｄ商場仆街la ，全面罷買港鐡商場

港鐵商場 (改去--->替代商場)
圓方
德福廣場(改去--->淘大花園/商場)
青衣城 (改去--->青怡廣場)
PopCorn (改去--->將軍澳廣場)
綠楊坊 (改去--->荃灣千色滙)
Citylink 連城廣場(改去--->沙田中心)
杏花新城
連理街 (改去--->將軍澳廣場)
海趣坊 (改去--->啟豐商場)
駿景廣場 (改去--->銀禧花園)
新屯門商場 (改去--->富健花園)
恒福商場 (改去--->置樂商場)

香港人撐香港人